政治正確如何入侵美國

政治正確如何入侵美國

盧安迪

2017.01.30

60年代，反對越戰的左翼學生發起「言論自由運動」，誰料今天的左派竟成為言論自由的最大敵人。

盧安迪｜2017 年 1 月 20 日《自由的國度》
信報財經新聞

最近幾篇文章談到，美國大學近年「政治正確」當道，左翼示威者把各種反西方文明觀念強加諸所有人身上，要求校方強迫所有師生接受「思想改造」課程。我等十名同學成立「普林斯頓開放校園聯盟」（Princeton Open Campus Coalition），捍衛言論自由，並獲全美學者協會（National Association of Scholars）選入高等教育十大最具影響力人物。
我們聯盟的代表應邀到一年一度的 Conservative Political Action Conference 分享時說到：「言論自由不單是右派的價值，或左派的價值，而是美國的價值。」的確，昔日清教徒乘坐五月花號來到新大陸，就是為了擺脫那些控制他們的思想和言論的人。1960年代，反對越戰的左翼學生在柏克萊發起「言論自由運動」（Free Speech Movement），誰會料到今天的左派竟成為言論自由的最大敵人。難怪當我們接受 Fox News 訪問時，主持人也慨嘆：「真是風水輪流轉啊！（We’ve truly come full circle!）」
美國是怎樣走到如斯田地的呢？上星期談到，二十世紀上半葉，德國的馬克思主義者驚覺到資本主義在經濟上的優越性，以及工人階級對共產革命的抗拒，於是便轉移戰線，企圖掀起一場反西方的文化革命。這批「法蘭克福學派」因躲避納粹黨而來到美國落地生根，並加入專為批判美國社會的新元素。
第一，法蘭克福學派指控美國社會存在「威權人格」（authoritative personality）的問題，任何不緊貼左翼「政治正確」路線的思想和言論都是「威權人格」的表現，所以要強迫這些人接受「敏感性訓練」（sensitivity training），治療心理缺陷。雖然看似是在抵抗威權，但法蘭克福學派本身卻毫不包容異見，而是提倡所謂「解放式包容」，其定義是：凡是左派的論點就要包容，凡是右派的論點就要打壓。
第二，法蘭克福學派很辛苦地檢查西方幾千年的文學經典，在字裏行間找出各種「性別歧視」、「種族歧視」、「歧視同性戀」等等，以此營造這些群組的「受害者心理」（victim mentality），使他們成為反西方文化革命的爛頭卒。然而，如果批評中國古代的性別歧視、穆斯林對同性戀的殘殺、非洲黑人如何強迫其他黑人做奴隸，則屬「政治不正確」，因為這些言論會減輕西方文明的邪惡形象。
這套「文化馬克思主義」的理論在 1950 年代基本完成，並在 1960 年代開始進入主流的視線。其中被稱為「新左派之父」的 Herbert Marcuse 的 Eros and Civilization 一書，聲稱任何對性生活的限制都是反人性的，鼓吹隨意雜交，故大受嬉皮士歡迎，進而引領了很多年輕人發現法蘭克福學派的其他學說，成為左翼的民主黨中一股重要政治力量。
在「文化馬克思主義」滲透美國的過程中，蘇聯的 KGB 情報機關也有暗中推波助瀾。據變節特工 Yuri Bezmenov 透露，間諜工作只是佔用 KGB 的 15% 資源的「小兒科」，其餘 85% 資源都用於滲透美國的學校、媒體、娛樂圈，對文化精英進行洗腦，宣傳反資本主義、反西方文明的意識形態，使他們成為不知不覺地為蘇聯服務的 “useful idiots”。
但 Bezmenov 還透露了一件更驚人的事情。他看過 KGB 計畫處決的名單，假如蘇聯成功「解放」某個國家的話，首先處決的會是那個國家的左派知識分子！這是因為當這些知識分子看到馬克思主義實現後的真正面目，多年夢想瞬間幻滅，便會變成最大的敵對分子。事實上，在尼加拉瓜、格林納達等地，共產政權上台後首先處決的，正是原本為他們搖旗吶喊的左派知識分子。
言歸正傳，「文化馬克思主義」之所以能在美國遺禍如此深遠，還要「歸功」於一位政治動員的天才──Saul Alinsky。身為馬克思主義者，Alinsky 寫了一本題為 Rules for Radicals 的書，教導左派如何煽動群眾，並凍結敵人，堪稱左派民運的「聖經」。如果你打開這本書的扉頁，你會見到魔鬼路西法（Lucifer，即撒旦的前身）的名字，因為 Alinksy 把這隻背叛天堂的天使譽為史上第一個激進左派。他又說過，他死後會寧願落地獄，因為他喜歡地獄裡的人。
Alinsky 在 Rules for Radicals 中提出的第五條「金科玉律」是：奚落敵人最厲害的武器。在理念的戰役中，最厲害的武器是理性的論點，但當任何右派論點都被標籤為「微型襲擊」（microaggression）和「仇恨言論」（hate speech），無法進行討論，右派便會對自己的理念失去信心。「政治正確」的威力，正是通過控制言論來癱瘓思想，令人們失去還擊之力，任由左派撕毀西方文明的組織（fabric）。
Alinsky 最得意的門生，名叫 Rodham 小姐。從寫信向 Alinsky 表達傾慕之情，到頻頻登門求教，Rodham 小姐盡得其真傳，並在大學的畢業論文研究 Alinsky 的學說，提出「每條村都需要一個敵人」（the village needs an enemy）的理論。踏入政壇後，Rodham 小姐更把 Alinsky 蠱惑人心的權謀之術發揮得淋漓盡致，數十年來憑「政治正確」打壓異己，不斷煽動男女、黑白、貧富之間的「階級鬥爭」，為自己賺取政治本錢和選票，終獲民主黨提名為候選人，問鼎美國總統寶座。